gym特別多新手後生帶助握帶

仲有要warm up就帶
握力成世都唔會有

其實唔帶先好好似
俾自己手掌更易練到相對肌肉反應
成日隔一浸野 到唔用個時可能影響表現

無錯 其實手套都唔應該帶

其實唔係帶咗就係差
唔帶係可以練到握力
但有時大重量係可以幫到你唔會拗到
係幫你固定而用
當然係有新手係咪都用
但又唔係人人要練握力的

最好係裸體做尖

玩到好重先用

拉力做大重量先會上，同腰帶原理一樣，唔係高強度無咩需要

話咗warmup
講緊空bar deadlift嗰隻

deadlift拉到200都唔戴

其實戴黎做乜

5 reps 以上唔應該用belts
應該執好姿勢

如果真係太重 用都正常既 明明夠力 係隻手握唔實所以停低就好唔抵

有啲傻閪腰帶都未識用
一入gym就扣到走
咩動作都用

點解既？

你估我唔想
barefoot deadlift都唔畀

當造型?

我帶係唔想隻手起繭

助握帶≠手套

係 依賴咗條belt個下背同側腹會underdevelop

練自己條belt出嚟先係正途

唔係deadlift先會用既咩

手指肌肉握嘅感覺都要練
不過知多人唔想有枕 我都明
所以對手套我都冇意見

啱啱見到空bar row照用

玩超負荷先帶,玩節奏唔需要帶

我出街行路都戴SBD belt

做型嘅嘢，睇落勁啲

計計埋埋十幾個男人戴
幾個power rack都冇人用

裝備撚

封gym了

帶唔帶關你鬼事咩

唔識用背肌發力
用左發覺好得好

Bodybuilding撚想食少啲前臂咪帶

仲有我條腰有舊患先一到就帶belt 我都唔想

唔好話我裝備撚

deadlift 200kg以內真係冇需要用

屌,人地條腰整親過又要話你聽咩

200kg?

g

巴打想講手指整親

懷疑呢d師兄腰痛 諗住腰帶可以止痛掛
見過有人pull up都戴住 真係r撚晒頭

拉力帶5reps 以上都用就真係
但有啲腰有傷患嘅人做咩動作都戴belt都係想保護自己

新手都唔建議用，新手既意思係weightlifting 一年以下

裝備撚得個樣 好比賽跑加隻拐杖以為三隻腳跑得快d

sorry囉手腕傷過嘛

新手裝備撚係度
每次做gym都帶握力帶，手套，護肘，護膝，腰帶

屌咁都有得屌
握力阻礙到progression咪用囉
你又知人地冇練握力
200kg個果位師兄知你勁喇
但小心陣間有d握力cls嘅人走黎同你講200kg都用
起碼400kg喇
每人都有自己唔同需要

on99
死返屋企啦女人咁

Deadlift完做BB row會用

因為淨係deadlift完手握力已經打折

make sense?

連登係咁D老屎忽高手成日笑新手

啲人又話做gym各有各做 無人會笑你
原來係會笑嘅

有咩問題 傷左或者攰或者唔想唔想起枕咪戴
利申唔戴

同意
我有時候懶得除都會帶住，但唔會扣實(我用傳統鐵扣，唔係快拆)

我純粹係唔想捽爛隻手

鐵扣太on9 冇力分分鐘要搵人幫

但係唔帶 手指同手掌好易起枕

街建都會戴手套啦 根本樓主就係果啲唔撚識扮識嘅人
握力進步有冇腳力咁快呀

見啲ifbb pro係健身室條腰帶由頭帶到尾
佢地都唔撚識既
例如 大H

自，冇睇清楚，以為你講緊腰帶

deadlift 如果比握力拖後腿先用

想做hanging leg raise 但手握力真係好廢，hold唔到好耐，咁係咪要考慮用

文盲

新手竟然識戴助握， 然而新手的我淨係識戴防跣手套

前臂係細肌肉
背係大肌肉
無謂因為細肌肉唔夠力影響到背操練

我基本上只會帶護腕
以前斷過兩次

Same 洗面會刮面

每次操到握力爆左先用囉
唔用助握時做多啲農夫行路，易啲上

唔應該 因為hanging leg raise 就係練緊hang 用拉力帶做輔助 同埋平時做多啲抓力握力訓練

deadlift上到120kg先用
有時真係grip唔夠 而唔係腳同背無力

好多ifbb pro操背做10rep20rep都會帶

Grip唔到咪發唔到力 好正常 唔怕痛嘅話可以練下hook grip

用fat gripz

好多健力/玩重都會戴 驚甩皮影響操嘢

Bodybuilding 去到某啲位 就會因應specificity 放棄functional 莫講話帶唔帶belt 係甚少會見到佢地企係度操野

正想講
大H識撚操咩 樓上班人個個職業

話人係女人嘅時候 不妨諗下呢個世界有女人嘅warmup set重量係你嘅1rm

咁又點?
女人?

戴拉力帶為左驚甩皮?
你邊個POWERLIFTING FRIEND咁撚ON9?

佢哋當個個玩powerlifting

大H 廢啦 個背咁撚薄 呢度大把人勁過佢

裸體deadlift先講啦

咁你食我啲手汗喇

講緊手套 bb/men physique都有人戴
巴打好撚大壓力？

其實只要玩得夠重
隻手戴乜都一樣會起繭

爛手姐 冇野

正常人唔會笑 但樓主唔係

唔影響到人 理撚得佢

之前用公家gym房 上一手可能有傳染病
冇帶套搞到隻手惹到疣

大h垃圾黎
forg兄都大隻過佢

佢死好命，比佢攞到pro card

其實有時係懶得除落嚟

我反社會毒撚

讀醫療科
隻手爛真心尷尬
刮埋落同學/patient到

我拎水飲都用
半邊燒鵝髀更加要用

真..

我覺得練deadlift都係要喎師兄，除此之外都冇咩需要用到

topic講緊拉力帶喎巴打

繭先係力量嘅泉源

認真一問，真係靠自己練唔用belt？ 我平時做deadlift 拉一餅 都會帶belt。 我知唔係好重，但我怕自己會駝背整傷。所以每次做gym 都會用belt。

下次喺條belt寫明「腰有舊患」

噉平時點拉背？

磨砂

帶住操阻到你啊？ 傻閪

其實最實際喺rpe 高先用

要寫定先

廢事俾人笑

最緊要下背唔彎 neutral spine 收好肋骨籃唔好俾佢外翻
肋骨籃一外翻 個腰椎基本上一定會hyperextend 咁就會借太多下背
每rep吸氣入腹hold實就有intra abdominal pressure幫你穩定個上身

係佢霸住個rack近半個鐘
最重做半餅
側邊fixed weight barbell冇人用
我毒撚又唔敢開聲講

著條褲好d嘅，啲jer會整親

咁都有得屌

見d bodybuilder鍾意玩機玩isolation多過玩compound movement

做gym有個阿叔成日戴住個腰封做
但係佢所有動作都淨係做0.1下
引體咁佢淨係隻手曲咗少少就當一下
然後佢個表情重要勁撚好笑
勁似合埋咗眼嘅日本細路gif

健力無可能戴手套
Ching 吹得就吹

Frog ching 個背勁過大h多多聲啦

又係啲工具L，每種運動都有

想用咪用囉 唔通人地天生握力勁唔想練又要話你聽喇喎

下，我平時出街都用喎
買餸，開門，搭地鐵扶手都會用

人地想點咪點囉屌
你最多屌人霸住部機
戴咩裝備關你撚事咩

我訓覺都戴belt

咸魚白菜各有所愛
屌女個陣用都仲得啊
不知幾型

其實係，1至5reps我係唔用
而且係輕鬆，但下數一多就唔掂

可能佢哋無錢買裝備唔抵得

都唔知有乜好笑
就算館長有次睇佢教練背都有教一早帶拉力帶
免得到後面果陣唔夠力影響訓練效果

想問下各位師兄
小弟 斷斷續續操左1年-2年 都仲算係gym 既新手
我通常操背先用拉力帶 但係操背我會做左引體先 而做引體就唔會用 不過之後拉機其他動作個啲都會用另外操腳個日會玩deadlift 但係deadlift 就唔會用拉力帶 但係feel 到 好多時都係前臂攰 搞到冇得再加重

想問下咁樣係正常？ 定係需要操背個啲都唔好用拉力帶 練返好啲個前臂力？
sorry for 1999

有冇見過人戴手套爬山爬石？

樓主懶係勁 想串鳩新手姐

館長呢d大隻虧佬 論手握力既話 點同連登仔比

扮哂嘢放你上連登批鬥

如果係新手就建議唔好用先，唔係第時唔用會好辛苦連pull up chin up都做唔到

背嗰日deadlift
重到唔夠握力就用拉力帶
之後先引體

咁我又未有依個情況
我唔用 都做到8-10下 一組
其實算唔算新手呢 我都操左1年幾 覺得自己仲有好大既學習空間 覺得啲動作可以再做靚啲

平時操背個日 我會做半deadlift 去專操個背
師兄係建議我操背個日直接做deadlift? 而操腳個日呢？

特別係班 physique 話驚腰粗

Keep 住一星期4-5日？ 加油💪🏻

deadlift放去背日嘅頭一組
腳嗰日做深蹲

依排比較得閒 一星期操六日
胸連3頭 背連2頭 膊頭 腳 胸連3頭 背連2頭 休息

收到師兄🙏🏻 不過發現推既重量上唔到 同埋耐力好差

其實係要做到指力冇哂 而你想練既部位仲未練到
咁先要戴
比如你指力廢 引體做到一半就冇力 但係個背仲未盡
咁咪用助力帶囉
每次都去到冇指力先用 慢慢就唔洗用
如果唔係個背一世都唔洗操

人地戴唔戴關你撚事咩。。。。

會唔會overtrain? Overtrain都會上唔到。不過上唔到呢d到某個period人人都會嫁啦唔急得。唔會似岩岩開始個陣進步神速

但係我操腳個日2個動作都有做

會唔會關夜訓事？ 因為依排廢青緊 日日3,4點先訓 訓到1,2點

可以增加腕力

deadlift唔夠指力加重
係應該用拉力帶

如果兩日都deadlift
腳嗰日可以做sumo

試下用推拉腳模式去練
見你上面話重量上唔到

就係你呢啲想法害死人 如果一個人40,50kg 拉三四倍 200kg內 可唔可以帶??

有訓7-8個鐘都應該okay自己覺得，除非因為訓耐左食小左野就唔同

我自己通常deadlift shrug先用

唔可以

但係條Belt唔係咁用的你寫左只會俾人笑得更加勁

明白晒🙏🏻🙏🏻 唔該師兄

其實我覺得有 成日都食唔到早餐依家

其實唔易D ching又黎 不如金鐘M啦

但同時唔可以忽略小肌肉嘅訓練練咗反而增加表現

網上兇狠 現實碌撚？

節奏咁撚辛苦 個人唔穩定梗係要帶啦

其實唔係笑wor
樓主講得冇錯
太依賴拉力帶係develop唔到握力

利申：以前就係成日戴嗰啲人

男人隻手唔起枕=pussy
握個手feel到有枕就知呢條友有返咁上下歷練
有穩重既感覺

人哋本身有額外練手臂 你哋嗰班新手有冇額外練？定係純粹依賴左拉力帶 自己問清楚自己 ok?

是

做輕嘅帶乜鬼拉力帶，唔好同我講驚拗親，成年男人舉條20kg bar都驚拗親就咪撚入gym房啦
練埋握力係一個基本，去到咩時候要用拉力帶自己一定知。你仲有力拉嘅時候，但係啲手指 前臂攰先過你個背令到你完成唔到最後幾下，呢個時候先需要拉力帶

無咩留意身邊嘅人，一做gym就會自我陶醉，最緊要操到嘢。
。
。
。
。
同俾啲爭扎

點解咁多負皮？講錯乜野？

戴地盤頭盔先最型

唔好咁認真啦清 連登仔得把口 又唔見佢係尖指住人地講

點解依排好似真係多咗新手

習慣左帶 反而core無力

用hook grip人肉拉力帶

根本係

好事大家知道運動嘅重要性

sorry囉我用sbd啪一下就扣到唔除因為方便呀嘛 又唔係長期扣實

唔係做低rm 都唔知戴黎做乜

要學吓禮儀

樓豬真搞笑 用拉背帶都要比你屌一餐著底褲洗唔洗比你屌埋老母？

見到腰比例上幼個堆人，都係戴住belt玩大多數動作，

你話佢地長期戴腰帶個核心廢，但又好撚奇怪可以做到好撚重街健動作都玩到人旗龍旗

Bro science ，如果想視覺上腰幼，可以試下長期落belt

題外話 有冇巴打試過ice cream fitness novice program 2.0?

OHP after bench press真係好難進步

大家會點解決

練背嗰陣用先最好，唔會到後尾冇握力做唔到。握力可以分開練

我想講健力戴straps

噉就叫屌我諗你全家都由朝畀人屌到晚

用左先 練完腹先dead hang 練握力
咁就唔會comprise任何一個肌群

At the end of the day
關你撚事

轉program
我自己就無跟push day
shoulder chest 分開做

Core有力就可以保護條腰，我傷過腰瞓過幾日床
有腰帶加呼吸谷實個core對腰幫助好大

吊拿星，屎波多裝備

咁又唔啱，原理上如果識用腰帶，腰帶都係訓練工具嚟，可以強化core
但拉力帶就真係冇額外訓練功能

男人老狗做占帶乜撚手套
你睇外國啲大隻佬有邊個會care個手掌
頂多係帶護腕之類保護關節為主

呢個真，手套真係俾pussy用
冇見過一個ifbb 會戴手套操野，就算本土玩比賽個啲都唔會戴啦

佢係職業既身型 做職業既訓練量
你係唔係呀？ 真係搵野黎講

法國好多nursing jj鍾意做gym

腰帶係幫你去鞏固core 減低受傷風險，點會係訓練你core 你會唔會帶帶吓個腰帶之後個core勁撚咗啊？
腰帶同拉力帶都係一啲輔助工具去幫你做deadlift嗰陣可以減低對core同grip 既要求，變相幫你做重啲。用唔用就見仁見智啦，不過新手一開始少啲用拉力帶，練多啲grip都啱既，grip對你做其他動作都有幫助。

下 佢有佢既極限 我有我既極限
人地300kg先用腰帶你跟住300kg先用？
有咩唔搵得黎講

如果你係做得岩 最多都係手指同手掌連接個位會有繭

咁你又拎ifbbpro，大H出黎講？ 真係好戇鳩

腰帶係會有幫到練core 如果你用得岩的話
你要用吸氣用core發力同頂住條腰帶

巴打可以睇睇

真

大家點練握力 我係吊住自身重量練

其實你明唔明
咁照你咁講「職業身型 職業訓練量」
以後職業先用得？

最多叫有機會令你明白點先叫岩既bracing 但絕對唔會練到更多點睇都係beltless先會更練到core stability 因為少左腰帶提供既external pressure 得返你自己製造既intra-abdominal pressure

但長遠都應該要醫好腰傷既病因 學返正確既bracing 而唔應該戴住腰帶唔痛就算 又或者覺得冇左腰帶唔得

你帶條帶腰帶一路上到squat由1餅上到4餅
你覺得到時除左條腰帶會唔會2餅半都squat唔到？

咁關練到core咩事 最多叫injury risk細左 照你咁講 beltless 4餅唔係應該更練到core咩？咁戴belt做乜？？？
Belt從來都係安全理由而戴 而唔係cheat item

以前拉背拉到隻手冇哂握力就要拎條帶
但其實都好撚辛苦
因為隻手始終冇哂力
但依家已經唔洗用

有辦法唔起架

連登仔輕鬆唔著裝squat 500kg

手握力啲肌肉係好難練粗
你睇攀石果啲隻前臂好粗咩

咁你唔好撚gym啦男人老狗戴手套戇鳩鳩咁
Dumbbell 唔好玩超過5kg machine插一格咪唔撚洗戴手套囉，barbell唔好撚掂喇咁鞋刮親隻手手好慘架

成個post依個留言最精警 上面成班推祟用手套(唔係講緊拉背帶）唔想起枕 我會笑你成個女人咁 除非你工作/生活上需要而唔可以比隻手起枕 否則你同女人有咩分別？大把認真操嘅師姐都唔會戴手套

其實係要考牌 尤其香港地 地方細 唔同外國gym地大 你係香港唔識share真係成日都有交嗌(講緊一個人碌電話3分鐘先做1 set）

唔起枕唔好話自己有操野
利申女朋友好鐘意搣我啲枕

咪臭系 一做重就磨到手皮架啦陰公豬 唔好做啦 走啦 或者問下師姐點解唔洗落手套操野啦

Core唔跟住練強你點由1餅squat到2餅半beltless?

唔係話練野一定要帶belt 有好多人兩種都會做cycle

我建議你買條平平地既腰帶落去試下練返幾個cycle再體驗下啦 你呢種思想宜家powerlifing 已經無架啦

次次見到啲傻鳩戴單車手套操野真係好撚鄙視佢地

你又知我唔用belt?
其實上面師兄post何立安條片都講左腰帶唔會定義為輔具 而係護具既原因 你睇左未

咁解釋既話都理解
我會視為幫助你係core做bracing既時候幫你易d掌握core既muscle mind connection 既工具＋保護工具。
如果咁睇做掌上壓落去hold住唔郁，個地板都算係訓練工具
btw學到野全民健身

你覺得佢錯 咪好聲好氣提下佢 網上批鬥唔會幫到人

通常笑人個啲都係岩岩做gym 玩左幾個月
以為自己好叻先會笑

帶黎都係驚整傷姐 新手做得唔重帶黎做咩

連登毒撚識閪咩
女人咁

farmerwalk

帶姐 又唔係戴 冇咩問題嘅

我帶唔係痛，而係我腰唔可以再傷多次
個個人係唔同

通常我做背果日就做傳統硬舉
做腳果日就做羅馬尼亞硬舉

你實係無女

我條女好鐘意搣枕
你可以繼續研究點樣保護隻手唔好起枕

咁佢未必係做gym 腰傷既，可以係意外仆街炒車之類整傷過，之後隻腰弱左咪要保護囉。

拉力帶 belt 護腕護肘呢啲真係冇野好正常
單車手套呢啲唔想笑都唔得

跟咗個program幾耐

當腰封用 fashion嚟

sweaty hands equals lose grip hence gloves

應該睇磅數決定，睇reps 數遲早出事

練腰力 同lower back

其實有咩問題 拉背感受度差咪用

師兄真係冇改錯名
你睇完片都唔明，費事解釋啦，自己睇多幾次啦

但係我係想背食多啲

係呀，home workout 就係利用環境去做你嘅訓練工具，你要做isometric 定做full range motion 都改變唔到地板嘅角色
巴打咁大聲屌柒完人，但又其實係自己柒左，又唔知做咩攞個例子出嚟，再加個全民健身口號，即刻型返晒

sor囉冇咗幾隻手指唔夠握力嘛

枕係必需的，正如彈結他咁

Btw, 有戴都會起枕其實

唔關事囉
你手握力唔會代償到個背

佢係唔係想講isolate多D個背到

唔關事
條帶唔會令你用少左二頭肌
你係用唔到個背既你用左條帶都唔會用到

唔睇哩度都唔知有啲咁既野

有時背有力 但係前臂已經唔夠力 咁咪用 佢可以幫你用背既力帶動返

我都想買
做唔重
但腰都有舊患

咪聽呢個post D人講
覺得有需要用咪買 身體得一個又係你既
做gym最緊要安全

咁唔係叫個背食多啲
係未操夠

我做situp 都用belt 關你地撚事

Deadlift 手指唔夠力正常 你當平時做四組 未2set 唔用玩到手指攰就用番拉背帶去幫你 其實唔會練小kmw

Gear撚

你用左咪用個背帶動返

我有質疑喎
你意思係例如你拉緊150磅
你加條帶上去你個背會拉緊170磅咁？
條帶係固定係你個前臂其實用緊你條前臂骨去受力

你前臂握力唔夠 用左咪減低左負擔
其實你有冇用過?

咩叫個背帶動返
你依家又話前臂減輕力
兩樣野係完全唔關事
條帶係減輕前臂/握力負擔
完全唔影響你個背用力/點帶動/食幾多力
唔好撈埋黎講
陣間有人信用左條戴會練得個背好啲係唔係都戴住

事實係帶左真係可以拉重D 因為你前臂食少D力之餘 可以集中返係個背到
至於練唔練得好 係要睇佢做得啱唔啱 用左做得柒同唔用做得靚都唔同
無用既話人地玩deadlift比賽就唔會用啦

兩樣野黎
你原先咁講令人誤會係一個你負擔到既重量用左會令你練得好啲
其實係要係你隻手負擔唔到既重量用先有效
你個背本身就有咁大力

用左的確係可以用少左握力食多左背
變相咪集中左係個背到

屌
都話唔撚關事
唉算
你鍾意
你鍾意拉50磅又用
拉100磅又用
集中啲

其實你有冇用過?

用過
依家唔撚洗用都上到磅

CHING有料

當我學識左控制到自己既肌肉之後
發現依前果啲咩用咩角度會好feel啲
用咩幫會好啲其實都係厄自己
你唔信就算

我都覺 見館長次次deadlift都用 覺得佢有D廢

話說有無清試過當sbd腰帶係皮帶咁著出街yo女？想試下

算啦
根本講緊唔同一樣野
你係要撈埋黎講

見過女仔10kg用腰帶

打拳金腰帶好啲

我之前有帶，因為做引體上升好易生水泡然後爛手，做唔到訓練，所以之後一直帶手套練，不過最近發覺好似唔生水泡就無帶

我之前搵1RM 180kg 整傷之後
就買咗條黎用 唔知係咪心理作用
Keep 住用就冇再整親
我好怕唔用又整親

應該係手汗問題

Chalk 啦，我發覺香港係無人用，明明有支裝好方便

即刻無咁柒
柒咗最緊要唔認

手套我洗就得
Chalk下下都要上一次

gymno-本身意思就係裸體，因為古希臘人係裸體做運動。

咁唔洗次次洗？
若果你真係手汗多果個case 既話

傷手腕係唔會100%好到
啲軟骨會有裂紋
我都傷過

我係腰 痛苦咗一星期

腰我就冇試過
聽人講幾年都好唔到
但我上面講緊握帶唔係腰帶

我嚴重腰椎側彎，
聽物理治癒師講盡量大部分動作都用腰帶

虛心d啦，又唔係影響到你，有乜好屌
知自己做乜咪得

台灣個大H都係長期帶腰帶

畀用咩